（認真問）點解咁多外資公司都未撤資？

明明國安法過咗 仲未有外資公司出嚟話要撤資
會唔會佢哋根本唔驚 到最後香港仍然馬照跑
舞照跳 而我哋就俾人拉晒

畀你知道就畀中央閘住啦
當你發現嗰陣時已經剩返骨幹
啲錢唔見曬

會唔會佢哋深知外國制裁只係玩玩下 所以根本冇驚 特別美國班商家

上海都一堆外資啦

慢慢炒緊人 再退出

唔通立即大肆宣傳要撤走咩？
即日俾國安凍哂d錢呀

好驚到最後攬炒 炒嘅只係我哋 其他人根本冇影響

其實已經走左好多
好多外資本身既計畫都pending哂甚至可能CUT埋

因為有人仔賺

撤資唔通大大聲同人講咩
你有方法搵錢，都唔會帶大大聲周圍同人講啦

香港某日資工程公司準備撤走

好多外資直接係中國做生意添啦

都係 咁算唔算證明咗國安法對佢哋一啲影響到冇

走左話你知咩

走緊都唔會同你講啦
首先HOLD起D新PROJECT睇定D先
唔對路就走

的確係無

洗唔洗登報紙話比你知

走資要講？

識人間外資公司已經決定搬去monkey
中小企

係 所以我就諗緊國安法傷害得最多嘅就係我哋佢哋繼續搵錢 香港繼續繁榮

走咗洗話你知？

就係變到同上海一樣
香港冇晒法律/稅金上優勢
如果你係公司 點解唔直接開係上海? 仲貼緊北京 係中國中心
香港冇架啦 等收皮

佢地係支那係合資冇獨資
佢地唔會放太多人係上面，借啲紅二代幫手搵錢
香港呢面唔同

搭單一問,點解羅斯福唔趁家下沽空香港?

本身太大份個D要走難度不嬲高
睇有冇外資流入應該準D
利申 鳩UP

比你知果陣已經走晒啦，唔通大搖大擺咩，傻豬

新加坡咪又係獨裁
撒乜鳩

More

一日仲有錢賺都唔會走

唔會咁快，
話走就走咩
何況點都有外資認為有利可圖，
唔好以為所有外資都係支持民主自由果面，
佢哋根本唔care

佢地D仔女日日係LKF Whats up party people

你搞清楚未，成班外資無出過聲都知咩事。佢哋係同大陸做生意點會作對，要作對既一早走哂啦，實有中間人講明條例你唔出聲，實唔搞公司，只搞出聲個d人
另外大陸要搞都唔會搞外資，因為大家互相都有生意，搞到班外資走哂，邊度接收被外資炒果d人

未立某法前某大使館叫哂所有屬於佢國家嘅公司開會問邊個想走但我只係發夢見到呢間日資公司想走

仲留得係香港既外資, 一係已經跪左, 一係有中資成份/中資背景加入。
走得既都走左啦, 靜靜走架嘛

留個殼係到又同你講

咁大間唔係話走就即走到
至少唔會有新投資啦

你估真係拍下蘿友就走咩

五洋定新菱呀

要時間
你要結束一個地方嘅業務然後轉移去另一地方
最短都要半至1年（假設你一早已經物色左地點）

樓豬覺得外資走佬同用網上銀行換美金一樣簡單

都係嘅 佢哋純粹係想搵錢 但我就諗佢哋會唔會本身都收到風 外國根本唔會有制裁 只係講吓就算 所以一直留喺香港 特別美國商家嘅發言就知

推 tweet國際戰線 天下制裁

大把外資公司喺中國都已經有分部,
佢哋連中國本土嘅惡法都唔怕, 點會怕依家香港嘅國安法?
佢哋最多都係會將香港分部一啲敏感部門搬去新加坡或者東京.

長遠嚟講, 當去到最惡劣嘅情況,
例如香港經濟變到連成都武漢依啲中國二線城市都不如,
到時咪會將亞太總部搬去深圳上海, 又或者搬離中國

靜靜地撤啦同埋你想一日撤到?

發夢見到某間英資大企準備撤

舊公司係外資
老世係口頭屌 做生意咪又係奶

因為外資就係想賺中國錢，點解會走？

走緊又話你知咩，静静雞喇

人地係黎搵錢

最好你安安定定就得

民唔民主wfc

要有外力
好似當時美中貿易咁
要有外力逼資本走

大大聲講等共軍搵上門？

要有人接手先撒得乾淨

你普通外資公司仔就話姐
世界性MNC
成個產業鍊建立晒
你話走就走?

出聲的不會走，走的不會出聲

同埋香港係外資入中國嘅踏腳石

佢最後目標都係想打入亞洲/大陸市場

依家有好多外資係大陸都有自己office

香港無錢搵咪走

國唔國安法其實wfc

之前唔知啲招有幾辣，家陣加埋會被制裁既香港體系實會走。

應該話
香港對於某啲行業黎講有不可取代嘅地方，有啲步驟香港做方便好多

所以有啲企業點都要整個細office係香港，雖然佢地大陸都有另一個規模更大嘅office（當然，亦有啲直接係大陸搞晒唔經香港，但果啲就不在討論範圍啦，反正都唔關佢地事）

而家就可以連個細office都慳番

其實真係得香港自己炒

1. 惰性 靠呢個地方 搵左幾十年錢 唔想有咩大變
因為惰性影響自己個判斷(唔想改變 潛意識令自己相信good end)
2. 單純認知問題, 錯誤判斷政治因素
3. 要時間部署 你就算要走 最好都係表面話自己會留 暗地部署走佬
否則同王建林班傻鳩一樣下場

只可以講
班商人留下係基於佢地大腦運算後認為的正確
唔等於後人看歷史書的正確

1949年 上海好多有錢佬唔走
以為好像以前晚清-國民黨年代
滿清後期 袁世凱 其他軍閥 蔣介石
基本上換政權真係單純換支旗
夜上海 夜上海 你是個不夜城 舞照跳
佢地無意識到中共係完全不一樣(邏輯，思維等)
最後用陳毅說法 呢班人 好快變哂空降部隊

2016, 2017年
已經係支那製造業水尾(雙保, 人工咩都貴)
未開始貿易戰 仲可以賣下廠，機器
堆港商都係賴死唔走
依家基本上 留係到果班
好多唔係因為賺錢 係因為要汁左間廠
一次過要嘔幾千萬遺散費同埋一次過還清政府以前的優惠
(十幾年前可以走返香港 無手尾跟 依家已經唔係)
開住來蝕 起碼只係要解決今個月的糧

撒資唔係今日話撒 聽日就撒到

唔通要通知你咩，走都唔係一日嘅事

唔通要登報話你知咩

唔會咁快

其實都唔知邊條on9仔成日講撤資撤資
搞到成棚人set到個期望錯晒散播失敗氣氛

邊有公司撒資會大大聲講出黎。。。

外資為錢咩都制

唔急住撤
但會撤

正常狀態黎

口嫌體正直。 有錢賺無骨氣

因為撤資要時間 要計劃 你估1-2個月就搞掂咩 又要搵地方 安排人手 hold funding etc.

咁唔通無啦啦搬咩

你讀中大都咁撚蠢
北京上海咪一樣有外國佬
外國公司

都係 咁睇嚟最快都要半年後
因為一般公司都會半年做一次plan 睇吓下年投資幾多 咁應該容易啲睇到佢哋有冇cut budget

利申 做過intern

d新股幾撚多大魔高盛做保薦人

+X都早十幾年走啦
話你知咩

一時三刻唔會撤哂 會觀望下先
但會縮細規模 同唔會再加注

攞埋保就業兩期錢先

你係咪仲係唔明白攬炒嘅意義係邊，定係明知故問，定係扮唔明？
話明一齊死，自己一定會受損，所以有陣痛係必然

其實佢已經無得繼續輕鬆咁搵錢
1. 台灣發大財fail
2. 5G計劃失敗
3. 係香港嘅外資會走，香港呢隻白手套無左

4. 係大陸嘅工廠/call center南移去東南亞/印度
本身已經係大陸賺錢嘅外資應該會繼續留，賺富裕階層嘅錢，但好多已經將就業職位移走左，咁其實對大陸無乜好處

5.仲未計各種制裁

希望半年後佢哋真係會cut budget

日本公司都無咩job接啦

自己諗啦最遲五年內

根本唔會走 講咗好多次

S

琴晚先出條文你想佢有幾快

參考monkey

你估話走就走 唔洗變賣資產咩

走嘅會唔會登報話走啦？
走嘅要唔要時間賣走盤生意
再者，最理想係錢繼續賺，而自己唔洗上身

其實撒緊，而且早一年已開始
本身大勢都會落東南亞
而家更加唔駛講
唔好expect會突然消失，但總部會搬業務會收縮，你會feel到工作機會愈來愈少失業率變高
但係唔會突然成間野走左囉

大外資高層同共產黨friend過打band
國唔國安法
Wfc

事實係咁

係
係大陸插旗嘅所謂外資
一定有支那人自己友參與
政府又閪，啲野五時花六時變
同香港office個自主度差好遠

講同做係兩回事

外國勢力幾十年係香港積存大量資產，要慢慢孌現轉走，撇得太快會推㝝價嘛。
等固定資產甩得七七八八就會大撤退，依家千忻唔好接火棒。

因為呢場只係一場戲手足已被利用

新加坡一個月內美元存款已經升左4倍，呢樣野已經顯示左走資。

1. need to locate the new location 2-3yr
2. relocation phase by phase 2-3yr, start from lowest level.
3. stop local office function

it takes time

問心講句如果你去東南亞非洲做生意，會唔會理人地有無民主自由

因為撤資要時間

不如問點解咁多外資公司仲喺中國，仲有好多話要打入中國市場

一秒撒資咩

其實慢慢走緊
利申：公司外國客已經廠轉咗去越南

事實上對於外資黎講
只會睇係一個地方揾唔揾到錢
對於當地人權及法律真係WFC
香港個市一日正正常常，一日都唔會走
外資唔會再加碼落香港就有機會，走？邊會有咁快？

正確 半年至一年後先開始現型

你又知無？
我公司由年頭就撤緊，成個部門轉翻美國，炒左一半人

大把外資好似Starbucks apple walmart夠係大陸開緊啦，又唔見佢地走

點會大大聲同人講自己撤

其實好多中小型（中型都講緊上千萬美元投資）陸續撤緊，或者縮減規模…

至於大型嘅，你估話撤就撤咩…太明顯會俾政府機關留難㗎…淨係炒人，同稅局攞完稅證明，都好花時間…

外資最中意極權，古巴人最中意美金

唔係咁容易撤到
一走既話
損失既金額會好大好大
而家要搵地方放置文件同資料
後續又要諗

獨裁得黎仲守遊戲規則

外資喺上海 北京都未撤啦

我講緊撤出支那

因為羅斯福死左

根本就係，同埋攬炒一開始唔係話要攪班高官，話佢地攪衰香港，佢地都冇得走，後尾俾連登仔曲解哂

外資咪又係奶共 黃店就話要驚姐。。

懷仔直播都有講
真係走緊

樓主撤資唔係一兩日搞得掂既事

前老細東南亞人
上年已經一路賣緊資產
依家仲未郁應該係大部分靠中國搵錢果d

縮皮，唔請人，炒人，調走人，收水，唔擴充 etc

有啲可能好實際地等租約完，有啲就將業務轉去apec其他分部。

(認真問）樓主係扮傻?
所有野咩香港末日送中都係你地幻想出黎
中央冇搞你

笑死

法例規定外資最多 75％，已經好左，舊時係 25％ 不過通常送個黨委書記俾你坐 board

大魔岩岩先係大陸拎到第一個獨資牌，要多謝邊個？冇貿易戰邊撚到有可能

你好驚咩? 我就唔驚喎
炒自己or炒哂全部人又有咩問題

我係驚對家根本冇影響

要變賣資產同轉市場
你估係幾星期幾個月既事
生意人始終睇錢最重要
上海北京果啲點解唔走
有啲有晒痛腳俾人揸住點走

居民都plan緊走，公司有咩可能唔走

唔好話外資，有冇概念大陸有幾多台資公司？

我尋晚係另一個類似既post既reply :

可以聽下WSJ what's new 最新一集，入面個資深駐香港記者講外資唔會走

原因有二:影響同北京生意關係；搬走個cost太大。

後者佢既例子有:brexit個陣好多公司講明離開英國但最後無走;大部份公司係自由更少既星加坡做生意係零問題

不過佢講個陣當然係未有條文出，佢強調係睇返點執行，好實際咁講 most companies probably can live with that kind of law if it turns out only hitting political dissenters

我唔覺會比依家個情況更差出現
無影響咪無影響囉
有影響係bonus

其實睇大公司d headcount
就知咩料
全部外資都freeze哂headcount

打機咩

話撒就撒

唔駛準備

影響一定有
但要有大規模走資的話，美國就一定要真係出手而唔係嘴炮

香港仲有咩外資

跟本就係

話走就走咩
依半年 慢慢撒
你去第2到開返檔生意都要慢慢開始啦

傻啦，炒人賣樓放最後
走錢，再搵第二個基地，帶走啲生意先
人唔會帶走，最多帶一兩個

我覺得問題唔係呢度
有少少錯重點

梗有啲外資會繼續做到當地人生意，俄羅斯夠有老麥食啦

但最重要嘅係香港作為白手套嘅功能廢左
到時香港同新加玻無分別
大陸被迫要係其他地方處理一啲佢以往用香港就可以搞掂嘅野
引人“落戶”偷科技偷資料又難左
用香港運野俾金仔同伊朗又難左

撒資唔洗登報話比全世界知既, 我公司(美國公司)都已經開始將亞洲headquarter搬去monkeypore, 啲 expat 唔肯黎香港了

如果連你都知，就渣都無啦

一直都係

工程公司，技術最重要，
帶走有技術既人
啲admin account hr一個都唔帶

退出黃色經濟圈都要講，
撒資要登報

發現其實呢個po主要作用係引五毛
明明嬴緊都可以俾五毛講到好似輸咁

你係咪講緊索羅斯

定西松？

Trump 暫時冇打算喺金融方面當香港如同中國,
香港白手套角色仲喺度.

好多中環大行都係要先收到風 Trump 準備出手, 先會真係撒

你自己都未移民啦
人地成間公司...

內地夠有國安法，大把外資入中國投資

連登經濟學家：
股樓升，假既，托住
股樓跌，真跌

慢慢走 靜靜走

D公司會慢慢CUT香港公司BUDGET同人手
慢慢轉去上海/新加坡
有FD做美國公司
上年已經CUT緊香港人手 佢已經轉左係上海返工
香港得返幾丁友同一個勁細既OFFICE

睇下你點定義攬炒啦 我就覺得攬炒緊

我走資啦 樓主滿意未?

但有某啲投行已經將資源放晒去monkey
香港叫做有個office，但已經唔似以前咁係核心，只係似個branch office

我以往中學拔尖上大學嘅幾個商科人，
無獨有偶地係2-3年前左右移晒民去歐/monkey嘅金融中心
應該一早feel到唔妥

係，得番個殼

人地靜靜地贏都唔得咩 走完晒再宣佈啦

推 國際戰線 全面配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司

外資都有好多種，如果呢啲外資係大陸都有投資的話，咁又點會係香港撤資呢？？

今日紅日，開完會就會撤
Btw鬼佬腦細話聽日開會

唔係話走就可以走嘅

人地冷氣軍師，你地就馬前卒

RIP

做咗幾個Server客
搬曬啲Server去SG
（物流）

會慢慢將香港唔當係核心地區
但做緊既野唔係話可以一下斷就斷
除非美國落重料，或者再一次64咁血腥既畫面

外國政府肯保貼番撒資捐失
大把人走唔切

認真答，撤資唔係講兩日就撤得

攬炒只係革命入面嘅其中一個手段
真正嘅目的係令香港浴火重新
需要多條戰線合作配合 可能眼前只係見到香港自炒緊
但背後國際陣線都可能有各種政策慢慢推動緊
政治動向不嬲都唔係一剎那發生嘅事 需要俾時間去慢慢展現
所以依家淨係見香港炒唔代表將來支那唔會炒
俾d信心加油

幾撚多外資奶共呀 HSBC、AIA就係大大個例子嗑

連平民都知道佢地啲資金走向仲得了既

大陸又咪一堆外資
但人地唔會再當香港同大陸有分別，以後係business planning當係投資係大陸咁囉

傻仔有排都唔會撤

我認為外資點都會留條尾係香港，
唔會完全撤走，
只會再分散投資，
始終香港搵錢仲係好易

撤就唔會 插左旗 走就好蝕
最多唔會再DUMP錢落黎
長遠先睇到有冇影響

本身都係當香港跳板搵中國錢

有推因素,但無拉因素,要睇美國有無決心接收呢班商家

香港七成係中資

咁多外資公司？首先數吓幾多，再數吓裡面幾多喺支那本身有投資，如果佢地支那都做到生意，撤條毛？

根據可靠中資都走咗唔少

搬咗好撚多HQ喇
你仲未訓醒

//But we’re not going to get involved in the politics of Hong Kong.//

// I don’t think they’re going to use the law indiscriminately. I do believe they’re going to use it in very rare occasions.//

//But I think Hong Kong is still very, very relevant and it is the hub to have access to China, which is an enormous market.//

//It will be criticized as some kind of suppression to freedom, yet at least it brings about some level of stability that was once totally taken for granted in Hong Kong.//

因為大家只係care揾錢 正如大三罷有班鬼佬清kongu RB 你有無人權none of their concern 除非美帝有行動

話撒就撤咩 細公司都做唔到啦 更何況外資

因為有港豬比錢佢地賺

外資撤資唔通要大聲宣布咩
其實如果本身有喺中國投資嗰班外資
既然香港變到同上海深圳一樣
你做老闆都會將擺喺香港嘅投資擺落中國啦
唔通真係為左嗰700萬人嘅市場咩？
慢慢外資喺香港嘅投資規模就會縮細

今日有班少數派話中資公司會因為國安法穩定黎香港投資
香港根本只係中資為跳出世界嘅跳板同白手套
如果香港無左呢個功能(當然要睇美國嘅回應同行動)
中資仲黎香港投資做咩？
唔通真係又為左嗰700萬人嘅市場咩？

結果論就係中外資都係會慢慢減低喺香港嘅投資
香港只會慢慢變成二三線嘅大陸城市

利申：鳩up

外國零售業將香港分店關門大吉算唔算

根本就係

後者多
後者幾年前都已經講緊收皮，d project做唔掂要賠好多錢

呢樣真 美國嗰邊就係多次話會制裁 但到而家都未出手 上次又話制裁香港高官 有邊啲高官真係俾人制裁過

點解

呢個問題你應該問下各國在港商會

因為佢地仲喺度推廣緊來港投資

你自己睇下ETF flow
人地日日減緊磅
中外資一齊托市沽貨走
如果唔係咁，點會2萬4千點可以1300億成交

依家好多公司要跑數

隨時炒人多過肺炎嗰排

樓主問下朋友

走都唔係一日一個禮拜既事啦

有好多野搞起碼1、2年

全世界都走嗰隻叫走鬼

大公司做嘢梗係靜靜雞

走緊
利串法資

蘇聯都有百事賣
又有麥當勞啦

咁美國肯唔肯擺業務中心喺蘇聯呀

你比較香港上海兩邊個金額同規模先啦

一撤資就會影響國家收入，影響國家安全，所以會犯國安法

你計劃搬屋都唔會一日內搞掂啦

所有生意人都係睇錢架咋咪咁撚 on9 啦
比你立多廿條國安法都好 一日唔影響佢搵錢走條撚咩

好少外資會揀上海做hq 通常都係set個branch 揾錢

佢淨係賺錢根本燒佢唔到 撤唔撤睇下個到有冇錢賺姐

冇請人好耐啦...
陰下陰下走緊